$1^\infty型结论运用$

$若\lim\limits\alpha(x)=0,\lim\limits\beta(x)=\infty,且\lim\alpha(x)\beta(x)=A,则有$
$$\lim(1+\alpha(x))^{\beta(x)}=e^A$$
$\text{推导：借用重要极限的概念}\\ 
\qquad \quad 原式=lim(1+\alpha(x))^{\beta(x)}=\lim[(1+\alpha)^{\frac{1}{\alpha}}]^{\alpha\beta} \\ \qquad \qquad\because \lim(1+\alpha)^{\frac{1}{\alpha}}=e \xRightarrow{原式\lim[(1+\alpha)^{\frac{1}{\alpha}}]^{\alpha\beta}} \lim e^{\alpha\beta}\xRightarrow{又\lim\alpha(x)\beta(x)=A} e^{A} 
\\\qquad \qquad \therefore \lim(1+\alpha(x))^{\beta(x)}=e^A$


 $使用方法:\\ 1.写成标准形式 \quad原式:\lim[1+\alpha(x)]^{\beta(x)}
\\2. 求极限 \quad \lim\alpha(x)\beta(x)=A 
\\3. 结果 \qquad  原式= e^A$

<br>
 
$eg 1.\lim\limits_{n\to \infty}\frac{n^{n+1}}{(n+1)^n}\sin \frac{1}{n} 
\\ 思路：转变成 \lim(1+\alpha(x))^{\beta(x)}的形式,且满足\lim\alpha(x)=0,\lim\beta(x)=\infty .\\所以上述可以写为 \\  \qquad \lim\limits_{n\to \infty} n \cdot (\frac{n}{n+1})^n \cdot \sin\frac{1}{n} 
\\ \because \lim\limits_{n\to \infty}(\frac{n}{n+1})^n=\lim\limits_{n\to \infty}(1+(-\frac{1}{n+1}))^n\xRightarrow{use \ conclusion}\lim\limits_{n\to \infty}-\frac{1}{n+1}\cdot n=-1 \\
\therefore \lim\limits_{n\to \infty}(\frac{n}{n+1})^n=e^{-1} 
\\and \ \lim\limits_{x\to \infty}n\cdot\sin\frac{1}{n}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\sin n}{n}=1 
\\  \therefore\lim\limits_{n\to \infty}\frac{n^{n+1}}{(n+1)^n}\sin \frac{1}{n} =e^{-1}$

<br>

$eg 2.\lim\limits_{x\to 0^{+}}(\cos\sqrt{x})^{\frac{\pi}{x}}
\\ =\lim\limits_{x\to 0^+}((\cos\sqrt x -1)+1)^\frac{\pi}{x} \mskip{3em}\text{accoring to above method}
\\ \lim\alpha(x)\beta(x) = \lim\limits_{x\to 0^+}(\cos\sqrt x-1)\cdot \frac{\pi}{x}=-\frac{\pi}{2} \mskip{2em} \text{Taylor expansion or Replacement}
\\ \therefore \lim\limits_{x\to 0^+}(\cos\sqrt{x})^{\frac{\pi}{x}}=e^{-\frac{\pi}{2}}$
 
 $eg3.\lim\limits_{x\to \infty} (\frac{\sqrt[n]a+\sqrt[n]{b}+\sqrt[n]{c}}{3})^n \qquad  \ a,b,c>0
 \\=\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}+\sqrt[n]{c}}{3}-1+1)^n
 \\ \therefore \lim\limits_{x\to \infty} (\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}+\sqrt[n]{c}}{3}-1)\cdot n
 \\=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{3}(\frac{a^n-1}{n}+\frac{b^n-1}{n}+\frac{c^n-1}{n})\\=\frac{\ln a+\ln b +\ln c}{3}=\frac{1}{3}\ln abc$
 $\therefore\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{\sqrt[n]a+\sqrt[n]{b}+\sqrt[n]{c}}{3})^n=e^{\frac{1}{3}\ln abc}=\sqrt[3]{abc}$
   
 $eg4.\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x)^{\frac{1}{\cos x -\sin x}}
 \\=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x -1 +1)^{\frac{1}{\cos x -sin x}}\\
 \therefore \lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x-1)\cdot \frac{1}{\cos x- \sin x}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x-1)\frac{1}{\cos x(1-tanx)}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}-\frac{1}{cosx}=-\sqrt2
 \\\therefore\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(tanx)^\frac{1}{cosx -sinx}=e^{-\sqrt2}$

$eg5. \lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x^2}{(x-a)+(x+b)})^x\\
=\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x^2}{(x-a)+(x+b)}-1+1)^x\\
\therefore\lim\limits_{x\to \infty}$

$eg6. \lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x^2}{(x-a)(x+b)})^x
\\ =\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x}{x-a}\cdot \frac{x}{x+b})^x=\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x}{x-a})^x\cdot (\frac{x}{x+b})^x
\\=\lim\limits_{x\to \infty}(1-\frac{a}{x})^{-x}\cdot (1+\frac{b}{x})^{-x}  \qquad \text{twice conclusion}
\\ = \lim\limits_{x\to \infty}e^{a}\cdot e^{-b}=e^{a-b}$

$eg7. \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sqrt{1+f(x)\sin 2x}-1}{e^{3x}-1}=2,\quad so \ \lim\limits_{x\to 0}f(x)=?
\\  \because e^{3x}-1\backsim 3x,\ (1+x)^{\alpha}-1\backsim \alpha x  \qquad\text{if x-> 0} \\ \textcolor{red}{tips:\ x \ could\ be\ a \ func,\ like \ f(x),but \ precondition:  \lim\limits_{x\to 0} f(x)=0}
\\ \therefore \sqrt{1+f(x)sin2x}-1\backsim \frac{1}{2}f(x)sin2x\backsim \frac{1}{2}f(x)2x
\\ so \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sqrt{1+f(x)\sin 2x}-1}{e^{3x}-1}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{1}{2}f(x)2x}{3x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{f(x)x}{3x}=\lim\limits_{x\to0}\frac{f(x)}{3}=2
\\ \qquad \therefore \lim\limits_{x\to 0}f(x)=6$

$eg8. \lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln(\cos x)}{x^2} \\
=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln ([cosx-1]+1)}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{cosx-1}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{2}x^2}{x^2}=-\frac{1}{2} \qquad Replacement  :\ ln(f(x)+1)\backsim f(x) \qquad  if \  \lim\limits_{x\to 0}f(x)=0$

$eg9. \lim\limits_{x\to 0}\frac{e-e^{cosx}}{\sqrt[3]{1+x^2}-1}\\
=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e(1-e^{cosx-1})}{\frac{1}{3}x^2}=e\cdot\lim\limits_{x\to 0}\frac{1-e^{-\frac{1}{2}x^2}}{\frac{1}{3}x^2}=e\cdot \lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{1}{2}x^2}{\frac{1}{3}x^2}=\frac{3e}{2}\\ \because ({1+x^2})^{\frac{1}{3}}-1\backsim \frac{1}{3}x^2,\ e^x-1\backsim x,\ cosx-1\backsim \frac{1}{2}x^2$

$eg10. \lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{x^3}[(\frac{2+cosx}{3})^x-1]
\\=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{x^3}[xln(\frac{2+cosx}{3})] =\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln([\frac{(2+cosx)}{3}-1]+1)}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{cosx-1}{3}\cdot\frac{1}{x^2}=-\frac{1}{6}
\\ \because \alpha ^x-1\backsim xlna,\ cosx-1\backsim -\frac{1}{2}x^2 ,\ ln(x+1)\backsim x$

$eg11. \lim\limits_{x\to 0}\frac{arcsinx-sinx}{arctanx-tanx}\\=\lim\limits_{x\to 0}\frac{[arcsinx-x]-[sinx-x]}{[arctanx-x]-[tanx-x]}$

$eg12. $