---
abbrlink: '0'
---
$eg 1.
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sqrt{1+x}-1-\frac{x}{2}}{e^{x^2}-1}
\newline \because f(x)=\sqrt{x} 泰勒展开后 \rightarrow 1+\frac{1}{2}x-\frac{1}{8}x^2+o(x^2)
\newline \therefore 原式=\lim\limits_{x\to 0}\frac{f(x)=\sqrt{1+x}-1-\frac{x}{2}}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1+\frac{1}{2}(x+1)-\frac{1}{8}(x+1)^2+o(x^2)-1-\frac{1}{2}x
}{x^2}=-\frac{1}{8}$

$eg  2 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x+\ln (1-x)-1}{x-\arctan x }
\newline \because f(x)=\ln (1+x) = 0+x-\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{3}x^3+o(x^3)
\newline \because f(x) = e^x =1+x+\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{6}x^3+o(x^3)
\newline \because f(x)=\arctan x = 0+x+-\frac{x^3}{3}+o(x^3)
\newline \therefore 原式=\frac{-\frac{1}{6}x^3}{\frac{x^3}{3}}=-\frac{1}{2}$

$eg3   .
\newline \quad \lim\limits_{x\to  0}\frac{(1+x)^{\frac{2}{x}}-e^2[1-\ln (1+x)]}{x}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{(1+x)^\frac{2}{x}-e^2}{x}+\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^2\ln (1+x)}{x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^2[e^{\frac{2}{x}\ln (1+x)-2}-1]}{x}+e^2
\newline = e^2\cdot \lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{2}{x}\ln (1+x)-2}{x}+e^2=e^2(1+\lim\limits_{x\to 0}\frac{2\ln (1+x)-2x}{x^2})=e^2(1-1)=0$

$eg  4 .
\newline \quad\lim\limits_{x\to 0}\frac{(1+x^2)(1-\cos 2x)-2x^2}{x^4} \qquad \textcolor{red}{注意此处的泰勒展开要到4阶，因为前面系数有个1}
 \newline 原式=\frac{4}{3}$

$eg  5 .
\newline \quad\lim\limits_{x\to 0}\frac{\sqrt{1-x^2}sin^2x-\tan ^2x}{x^2[\ln (1+x)]^2}
\newline \because f(x)=\tan x =x+\frac{x^3}{3}+o(x^3)
\newline  \because f(x)=\sin x =x-\frac{x^2}{6}+o(x^3)
\newline \because f(x)=(1+x)^{\alpha} =1+\alpha x+\frac{\alpha (\alpha -1)}{2}x^2+o(x^2)
\newline \therefore 原式=-\frac{3}{2 }$

$eg  6 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{(3+2\tan x)^x-3^x}{3\sin ^2x+x^3\cos\frac{1}{x}} \qquad \textcolor{red}{注意分母相加的话可以考虑谁对谁是高阶无穷小的情况}
\newline \because \lim\limits_{x\to 0}\frac{x^3\cos\frac{1}{ x}}{3sin^2x}=\lim\limits_{x\to 0}x\cos\frac{1}{ x}=0 \qquad \therefore x^3\cos\frac{1}{ x}是3\sin ^2x的高阶无穷小
\newline \therefore x^3\cos \frac{1}{x}+3\sin ^2x \backsim 3\sin ^2x  \qquad \textcolor{red}{低阶+高阶\backsim 低阶}
\newline    \therefore \lim\limits_{x\to 0}\frac{3^x[(1+\frac{2}{3}\tan x)^x-1]}{3x^2}=\lim\limits_{x\to 0}3^x\cdot\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{x\ln (1+\frac{2}{3}\tan x)}-1}{3x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{x\ln (1+\frac{2}{3}\tan x)}{3x^2}=\frac{1}{3}\cdot \lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln (1+\frac{2}{3}\tan x)}{x}=\frac{2}{9}$ 

11 c

$eg  7 .
\newline \quad\lim\limits_{x\to 2}\frac{\sqrt{5x-1}-\sqrt{2x+5}}{x^2-4}
\newline =\lim\limits_{x\to 2}\frac{3(x-2)}{(x+2)(x-2)(\sqrt{5x-1}+\sqrt{2x+5})}=\lim\limits_{x\to 2}\frac{3}{(x+2)(\sqrt{5x-1}+\sqrt{2x+5})}=\frac{1}{8}$

$eg  8 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\int_{0}^{x}\frac{\sin 2t}{\sqrt{4+t^2}\int_{0}^{x}(\sqrt{t+1}-1)dt}dt \qquad \textcolor{red}{f(x)=\int^{x}_{0}f(t)dt} \quad 区分:x为自变量,t为积分变量
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{\int^{x}_{0}(\sqrt{t+1}-1)dt}\cdot \int^{x}_{0}\frac{\sin 2t}{\sqrt{4+t^2}}dt \qquad \textcolor{red}{F(x)=\int^{x}_{0}g(x)f(t)dt=g(x)\int^{x}_{0}f(t)dt}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sin 2x}{\sqrt{4+t^2}(\sqrt{t+1}-1)}=\frac{1}{2}\cdot \frac{\sin 2x}{\sqrt{x+1}-1}=2$ 

$eg  9 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to \infty}e^{-x}(1+\frac{1}{x})^{x^2}
\newline = \lim\limits_{x\to \infty}e^{-x}\cdot e^{x^2\ln (1+\frac{1}{x})}=\lim\limits_{x\to \infty}e^{x^2(\ln 1+\frac{1}{x})-x}
\newline \because \lim\limits_{x\to \infty}x^2(1+\ln \frac{1}{x})-x \qquad \textcolor{red}{令t=\frac{1}{x}}    
\newline = \lim\limits_{t\to 0}\frac{\ln (1+t)-t}{t^2} \qquad \textcolor{red}{f(x)=\ln (x+1) =x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}+o(x^2)}
\newline =-\frac{1}{2} \therefore 原式=e^{-\frac{1}{2}}$

$eg  10 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 3^+}\frac{\cos x\ln (x-3)}{\ln (e^x-e^3)}
\newline =\cos 3\cdot \lim\limits_{x\to 3^+}\frac{\ln (x-3)}{\ln (e^x-e^3)}=\lim\limits_{x\to 3^+}\frac{1}{e^x}\cdot \frac{e^x-e^3}{x-3}=\cos 3$

$eg  11 .
\newline \quad \lim\limits_{x \rightarrow \infty} x^{2}\left(a^{\frac{1}{x}}+a^{-\frac{1}{x}}-2\right) \qquad \text{其中a>0}
\newline \textcolor{red}{令t=\frac{1}{x} }\therefore 原式=\lim\limits_{t\to 0}\frac{a^t+a^{-t}-2}{t^2} \qquad \text{ type:}\frac{0}{0}
\newline =\lim\limits_{t\to 0}\frac{\ln a(a^t-a^{-t})}{2t}
\newline = \lim\limits_{t\to 0}\frac{\ln ^2a(a^t+a^{-t})}{2}=\ln ^2a$

$eg  12 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{x}(\cot x-\frac{1}{x})
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{x\cos x-\sin x}{x^2\sin x}=\frac{x(1-\frac{1}{2}x^2)-(x-\frac{x^3}{6})}{x^2\sin x}=-\frac{1}{3}$

$eg  13 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to +\infty}\sqrt{x^3+2x^2+1}-xe^{\frac{1}{x}}
\newline   \textcolor{red}{令t=\frac{1}{x}}\qquad \therefore 原式=\lim\limits_{t \rightarrow 0^{+}}\sqrt[3]{\frac{1+2 t+t^{3}}{t^{3}}}-\frac{e^{t}}{t}
\newline =\frac{\sqrt[3]{1+2t+t^3}-e^t}{t}
\newline = \frac{1+\frac{1}{3}(2t+t^3+o(t^3))-(1+t+o(t))}{t}
\newline =\lim\limits_{t\to 0^+}\frac{\frac{2}{3}t-t+\frac{1}{3}t^3+o(t)}{t}=-\frac{1}{3}$

$eg  14 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}(\frac{1+x}{1-e^{-x}}-\frac{1}{x})
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{x(1+x)-(1-e^{-x})}{x(1-e^{-x})}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{2x+1-e^{-x}}{(1-e^{-x})+xe^{-x}}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{2+e^{-x}}{2e^{-x}-xe^{-x}}=\frac{3}{2}$

$eg  15 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0^+}x^{\ln (\frac{\ln x-1}{\ln x+1})}
\newline = \lim\limits_{x\to 0^+}e^{\ln x\cdot\ln (\frac{\ln x-1}{\ln x+1})}
\newline = e^{\lim\limits_{x\to 0^+}\ln x\cdot\ln (\frac{\ln x-1}{\ln x+1})}=e^{\lim\limits_{x\to 0^+}\ln x\cdot \ln (1-\frac{2}{x+1})}
\newline =e^{\lim\limits_{x\to 0^+}\ln x\cdot -\frac{2}{\ln x  +1 }}=e^{-2}$

$eg  16 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to \infty}(\tan  \frac{\pi x}{1+2x})^{\frac{1}{x}}
\newline \textcolor{red}{本题过程过于繁琐,故不作记录}$

$eg  17 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0^+}(\frac{\sin x}{x})^{\frac{1}{1-\cos x}} \qquad \textcolor{red}{type:1^{\infty}}
\newline = \lim\limits_{x\to 0^+}(1+[\frac{\sin x}{x}-1])^{\frac{1}{1-\cos x}}
\newline =\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\sin x-x}{x}\cdot \frac{1}{1-cosx} =\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\sin x  -x}{x(1-\cos x)}
\newline = \lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x-\frac{x^3}{6}-x}{x\cdot \frac{1}{2}x^2}=-\frac{1}{3}$

$eg  18 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}(\frac{\cos x}{\cos 2x})^{\frac{1}{x^2}}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}(1+\frac{\cos x-\cos 2x}{\cos 2x})^{\frac{1}{x^2}}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{\cos x-\cos 2x  }{\cos x}\cdot \frac{1}{x^2}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{\cos x}\cdot\frac{1-\frac{1}{2}x^2-(1-2x^2)}{x^2}
\newline = e^{\frac{3}{2}}$

$eg  19 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sin x-x\cos x}{x-\sin x}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{x-\frac{x^3}{6}-x(1-\frac{x^2}{2})}{x-(x-\frac{x^3}{6})}
\newline = 2$

$eg  20 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{1+\frac{1}{2}x^2-\sqrt{1+x^2}}{(\cos x -e^{\frac{x^2}{2}})\sin \frac{x^2}{2}}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{1+\frac{1}{2}x^2-(1+\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4)}{\frac{x^2}{2}(1-\frac{x^2}{2}-1-\frac{x^2}{2})}
\newline = -\frac{1}{4}$

$eg  21 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to \infty}(\sqrt[6]{x^6+x^5}-\sqrt[6]{x^6-x^5})
\newline \textcolor{red}{令t=\frac{1}{x}} \therefore 
\newline 原式=\lim\limits_{t\to 0}\sqrt[6]{{\frac{1}{t^6}}+{\frac{1}{x^5}}}-\sqrt[6]{\frac{1}{t^6}-\frac{1}{t^5}}
\newline =\lim\limits_{t\to 0}\frac{\sqrt[6]{1+t}-\sqrt[6]{1-t}}{t}=\frac{\frac{1}{3}t}{t}=\frac{1}{3} $

$eg  22 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to \infty}[(x^3+\frac{x}{2}-\tan \frac{1}{x})e^{\frac{1}{x}}-\sqrt{1+x^6}
\newline \textcolor{red}{令t=\frac{1}{x}} 整理可得$

$eg  23 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\tan x}-e^{\sin x}}{x\sin ^2x}
\newline \textcolor{red}{由中值定理可得} \newline原式=\frac{\tan x-\sin x}{x^3}
\newline =\frac{(x+\frac{x^3}{3})-(x-\frac{x^3}{6})}{x3}
\newline =\frac{1}{2}   $

$eg  24 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{\sin x+x^2\sin \frac{1}{x}}{\ln (1+x)}\cdot \frac{1}{cosx+1}
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{2}\cdot \frac{x}{x}=\frac{1}{2} \qquad \textcolor{red}{\because x^2\sin \frac{1}{x}是sinx的高阶无穷小}$

$eg  25 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}[\frac{a}{x}-(\frac{1}{x^2}-a^2)\ln (1+ax)]
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{ax-\ln (1+ax)-a^3x^3}{x^2}
\newline = \lim\limits_{x\to 0} \frac{ax-(ax-\frac{a^2x^2}{2})}{x^2}=\frac{a^2}{2}$

$eg  26 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}-(1+2x)^{\frac{1}{2x}}}{sinx}
\newline =  \lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\frac{1}{x}\ln (1+x)}-e^{\frac{1}{2x}\ln (1+2x)}}{x} \qquad \textcolor{red}{由中值定理可知}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{e(2\ln (1+x)-\ln (1+2x))}{2x}\cdot \frac{1}{x}
\newline = \frac{e(2(x-\frac{x^2}{2})-(2x-2x^2))}{2x^2}=\frac{e}{2}$

$eg  27 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{\int^{\sin ^2x}_{0}\ln (1+t)dt}{(\sqrt[3]{1+x^3})\sin x} \qquad \textcolor{red}{[\int^{g(x)}_{0}f(t)dt ]'=g'(x)\cdot f(g(x)) }
\newline = \lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln (1+\sin ^2x)\cdot 2\sin x  \cos x}{\frac{4}{3}x^3}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{2}{\frac{4}{3}}=\frac{3}{2}$

$eg  28 .
\newline \quad $


$eg  29 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x^x-\sin ^x}{x^2\ln (1+x)}
\newline = \frac{x(\ln x-\ln \sin x )}{x^3}=\frac{\ln x-\ln \sin x}{x^2}
\newline = \frac{\ln (\frac{x}{sinx}+1-1)}{x^2}=\frac{\frac{1}{6}x^3}{x^3}=\frac{1}{6}$

$eg  30 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{\cos x-e^{-\frac{x^2}{2}}}{x^2[x+\ln (1-x)]}
\newline = \lim\limits_{x\to 0} \frac{1-\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{24}x^4  -(1-\frac{x^2}{2}+\frac{x^4}{8})}{x^2[x+(-x-\frac{x^2}{2})]}
\newline =-\frac{1}{6}$

$eg  31 .
\newline \quad \lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{x^3}[(\frac{2+\cos x}{3})^{x}-1]
\newline = \lim\limits_{x\to 0} \frac{e^{x\ln \frac{2+\cos x}{3} }-1}{x^3}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{x\ln \frac{2+\cos x}{3}}{x^3}
\newline =\lim\limits_{x\to 0}\frac{ \frac{1}{3}(\cos x-1)}{x^2} =-\frac{1}{6}$

$eg  32 .
\newline \quad $    